研發「喝不醉的酒」：在胃裡形成凝膠不進血液

中南民族大學化學與材料學院副教授王利華研發了一種「不醉酒」。昨日，楚天都市報記者來到他的實驗室一探究竟。王利華介紹，喝醉酒主要是酒液下肚以後，乙醇進入血液，並在全身循環，從而影響大腦意識，此時駕車就有醉駕風險。王利華研發的「不醉酒」控制了乙醇進入血液的時間和量。為了達到這個目的，王利華在白酒裡加入了一些特定的可食用物質，這樣的酒喝下後，在胃裡形成了凝膠，大部分乙醇被固定，從而減少了進入血液的乙醇量。 「經過測試，9人飲用100毫升以內『不醉酒』1.5小時後，只有1人達到酒駕。」

在實驗室，王利華還原了這一過程。在一盆人工胃液中，倒入加了食品級海藻酸鈉等物質的普通白酒，攪拌後，可以觀察到酒與胃液的界面產生了穩定凝膠層。 「海藻酸鈉遇到胃液裡的酸形成了果凍的形態，把乙醇包在其中。」王利華還表示，喝下「不醉酒」後，最終會通過消化道的微生物降解掉，或者進入大腸直接排泄掉。

解決了喝了不醉的問題，但「不醉酒」好喝嗎？ 「不醉酒」保留了酒的嗅覺和口感。試酒組成員、大四學生李亞超告訴記者，樣酒唯一缺點就是入口有粘稠感。目前，王利華已為他的「不醉酒」申請專利。

唔明白咩心態，又要飲酒又唔想醉

好多人飲酒就係想醉醉地 虛虛浮浮咁

有咩意思？

咁飲黎做乜撚
飲水唔好?

飲唔醉，
咁飲嚟做乜

飲汽水罷啦！

公事需要好多時要頂酒
有呢樣嘢會方便到好多人

最後入左血液形成凝膠 只醉不醒

叫酒保煲滾佢咪一樣

到時你唔醉人地咪又唔高興

我真係恭喜你呀 發明左支西⋯西酒
我飲酒唔醉咁我飲黎把撚呀？

支那劣等飯臺文化：領導叫你飲你就得飲酒，不飲就是不給畀面

100毫升

好agger

即係會有 痾膠?

之後有不法商人用其他膠代替
飲撚死人

等於一支益力多既size

太陽能電筒系列

飲提子汁唔撚好

飲酒唔醉飲黎做咩

經過測試，9人飲用100毫升以內『不醉酒』1.5小時後，只有1人達到酒駕
100ml

只想要無汽既啤酒
唔醉，飲黎托？

唔想醉就飲jolly sandy啦on99